{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "1.  형은 차가워 (....) 마음은 따뜻하다.",
            "option_1"      : "①  보여도",
            "option_2"      : "②  보여야",
            "option_3"      : "③  보이다가",
            "option_4"      : "④  보이든지",
            "detail"        : "My brother looks cold, but his heart is warm.",
            "correctAnswer" : "①  보여도",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "2. 집에 (....) 비가내리기시작했다.",
            "option_1"      : "①  도착하거나",
            "option_2"      : "②  도착하니까",
            "option_3"      : "③  도착하거든",
            "option_4"      : "④  도착하려고",
            "detail"        : "It started to rain when I got home.",
            "correctAnswer" : "②  도착하니까",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "3. 아기가 자고 있어서 (깨지 않게) 조용히 방안으로 들어 갔다.",
            "option_1"      : "①  깨지 않는지",
            "option_2"      : "②  깨지 않도록",
            "option_3"      : "③  깨지 않더니",
            "option_4"      : "④  깨지 않느라",
            "detail"        : "I quietly entered the room so that I wouldn't wake up because the baby was sleeping.",
            "correctAnswer" : "②  깨지 않도록",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "4. 한국어 실력을 (늘리고자) 한국 신문과 방송을 자주 봤다.",
            "option_1"      : "①  늘리기 위해서",
            "option_2"      : "②  늘리기 무섭게",
            "option_3"      : "③  늘리는 대신에",
            "option_4"      : "④  늘리는 반면에",
            "detail"        : "I often watched Korean newspapers and broadcasts to improve my Korean skills.",
            "correctAnswer" : "①  늘리기 위해서",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "41_5_img",
            "option_1"      : "①  청소기",
            "option_2"      : "②  선풍기",
            "option_3"      : "③  세탁기",
            "option_4"      : "④  전화기",
            "correctAnswer" : "②  선풍기",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "41_6_img",
            "option_1"      : "①  병원",
            "option_2"      : "②  은행",
            "option_3"      : "③  가게",
            "option_4"      : "④  학원",
            "correctAnswer" : "②  은행",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "41_7_img",
            "option_1"      : "①  교통 안전",
            "option_2"      : "②  전기 절약",
            "option_3"      : "③  예절 교육",
            "option_4"      : "④  환경 보호",
            "correctAnswer" : "①  교통 안전",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "41_8_img",
            "option_1"      : "①  사원 모집",
            "option_2"      : "②  여행 소개",
            "option_3"      : "③  제품 설명",
            "option_4"      : "④  판매 안내",
            "correctAnswer" : "①  사원 모집",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "41_9_img",
            "option_1"      : "①  동아리 지원은 일 년 동안 계속된다.",
            "option_2"      : "②  동아리는 고등학생들로만 구성되어야 한다.",
            "option_3"      : "③  동아리 활동비는 이백만 원까지 받을 수 있다.",
            "option_4"      : "④  동아리 인원이 두세 명인 경우에도 신청할 수 있다.",
            "correctAnswer" : "③  동아리 활동비는 이백만 원까지 받을 수 있다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "41_10_img",
            "option_1"      : "①  식료품 구입이 2013년보다 늘었다.",
            "option_2"      : "②  가방류 판매가 2013년에 비해 줄었다.",
            "option_3"      : "③  두 해 모두 화장품이 가장 많이 판매되었다.",
            "option_4"      : "④  2014년에는 의류가 먹을 것보다 많이 팔렸다.",
            "correctAnswer" : "③  두 해 모두 화장품이 가장 많이 판매되었다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q11.\n 최근 초록 콩나물을 찾는 주부들이 늘고 있다. 노란 콩나물은 보통 검은색 천으로 덮어 어두운 곳에서 기른다. 그러나 초록 콩나물은 천으로 가리지 않고 밝은 곳에서 자라게 한다. 햇빛을 받아 초록색으로 변한 콩나물은 노란 콩나물보다 영양가가 높다. 특히 초록 콩나물은 노란 콩나물보다 비타민이 많이 들어 있어서 피로 회복에 좋다.",
            "option_1"      : "①  노란 콩나물은 햇빛을 받고 자란다.",
            "option_2"      : "②  초록 콩나물은 검은색 천을 덮어서 키운다.",
            "option_3"      : "③  노란 콩나물은 초록 콩나물보다 피로 회복에 좋다.",
            "option_4"      : "④  초록 콩나물은 노란 콩나물에 비해 영양가가 많다.",
            "detail"        : " Recently, more and more housewives are looking for green bean sprouts. Yellow bean sprouts are usually covered with black cloth and grown in dark places. However, green bean sprouts grow in bright places regardless of cloth. Bean sprouts, which have turned green due to sunlight, are more nutritious than yellow bean sprouts. In particular, green bean sprouts contain more vitamins than yellow bean sprouts, which is good for recovering from fatigue.",
            "correctAnswer" : "④  초록 콩나물은 노란 콩나물에 비해 영양가가 많다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q12.\n 손을 움직이는 것은 뇌와 관련이 있다. 그래서 손을 자주 움직이면 뇌 기능이 좋아 질 수있다. 특히 자주 사용하지 않는 손을 움직 일때 뇌가 더 효과적으로 자극될 수 있다. 평소에 오른손을 많이 쓴다면 왼손을, 왼손을 많이 쓴다면 오른손을 사용하는 것이다. 문을 열고 닫는 일처럼 간단한 일을 그렇게 하는 것만으로도 뇌 기능을 유지하는 데 도움이 된다. ",
            "option_1"      : "①  뇌 건강과 손을 움직이는 것은 서로 관계가 없다.",
            "option_2"      : "②  우리 몸과 달리 뇌는 간단한 일로 자극받지 않는다.",
            "option_3"      : "③  뇌 활동을 위해 익숙한 방법으로 손을 쓰는 것이 더 좋다.",
            "option_4"      : "④  자주 사용하지 않던 손을 사용하면 뇌 움직임이 활발해진다.",
            "detail"        : " Moving hands is related to the brain. So moving your hands often can improve your brain function. In particular, the brain can be stimulated more effectively when moving unused hands. If you use your right hand a lot, use your left hand, and if you use your left hand a lot, use your right hand. Just doing something as simple as opening and closing doors helps maintain brain function.",
            "correctAnswer" : "④  자주 사용하지 않던 손을 사용하면 뇌 움직임이 활발해진다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q13.\n(가) 이것으로 만든 차는 여름철에 마시면 특히 좋다.\n(나) 오미자는 다섯 가지 맛이 난다고 붙여진 이름이다.\n(다) 땀이 나지 않게 하고 배탈을 낫게 하는 효과가 있어서이다.\n(라) 또한 무더위에 지친 사람에게 입맛이 나게 하는 데도 도움이 된다.",
            "option_1"      : "①  (가)-(라)-(다)-(나)",
            "option_2"      : "②  (가)-(다)-(라)-(나)",
            "option_3"      : "③  (나)-(가)-(다)-(라)",
            "option_4"      : "④  (나)-(다)-(가)-(라)",
            "detail"        : " Omija is named because it has five flavors. Tea made from this is especially good to drink in summer. This is because it has the effect of preventing sweating and healing stomachache. It also helps to make people who are tired of the heat taste better.",
            "correctAnswer" : "③  (나)-(가)-(다)-(라)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (....) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q14.\n(가) 이런 행복을 느낄 때도 있지만 가끔 힘들고 어려울 때도 있다.\n(나) 하지만 나는 그들을 가르칠 때마다 내가 국가 대표라고 생각한다.\n(다) 한국어로 다른 문화권의 학생들과 교류하는 것은 참 행복한 일이다.\n(라) 나는 그들을 통해세 상을 보고 그들은 나를 통해 한국을 보기 때문이다.",
            "option_1"      : "①  (다)-(가)-(나)-(라)",
            "option_2"      : "②  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(다)-(나)",
            "option_4"      : "④  (라)-(다)-(가)-(나)",
            "detail"        : " It is very happy to interact with students from different cultures in Korean. There are times when I feel this happiness, but sometimes it is hard and difficult. But every time I teach them, I think I'm a member of the national team. Because I see the world through them and they see Korea through me.",
            "correctAnswer" : "①  (다)-(가)-(나)-(라)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q15.\n(가) 정부에 건의 할내용이 있을 때 이곳을 활용 할 수있다.\n(나) 오늘날에는 ‘인터넷 신문고’가 이러한 역할을 하고 있다.\n(다) 과거에는 ‘신문고’라는 북을 설치해서 국민의 생각을 들었다.\n(라) 이렇게 시대는 달라져도 국가가 국민의 생각을 들으려는 노력은 계속된다.",
            "option_1"      : "①  (나)-(다)-(가)-(라)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라)-(다)-(가)",
            "option_3"      : "③  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_4"      : "④  (다)-(라)-(나)-(가)",
            "detail"        : " In the past, a drum called Shinmungo was installed to listen to the people's thoughts. These days, 'Internet newspapers' play this role. You can use it when you have suggestions to the Government. Even as the times change, the nation continues to make efforts to listen to the people's thoughts.",
            "correctAnswer" : "③  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q16.\n  막대에 학생들의 이름을 써서 통에 꽂아 놓고 하나씩 뽑아서 발표를 시키는 수업 방식이 있다. 이것은 (....) 방식이다. 적극적인 학생들이 먼저 손을 들고 질문에 대답하면 소극적인 학생들이 대답할 기회를 놓치게 된다. 이 방식은 모든 학습자들에게 골고루 수업에 참여할 수 있게 한다는 긍정적인 면이 있다.",
            "option_1"      : "①  학생들의 이름을 빨리 기억하기 위한",
            "option_2"      : "②  수업의 단계를 동일하게 맞추기 위한",
            "option_3"      : "③  수업의 진행을 좀 더 부드럽게 하기 위한",
            "option_4"      : "④  적극성이 떨어지는 학생에게도 기회를 주기 위한",
            "detail"        : " There is a class method in which students' names are written on a stick, put it in a container, and pick one by one and make a presentation. This is a way to give opportunities even to less aggressive students. If active students raise their hands first and answer questions, passive students miss the opportunity to answer. This method has a positive aspect that allows all learners to participate in classes evenly.",
            "correctAnswer" : "④  적극성이 떨어지는 학생에게도 기회를 주기 위한",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q17.\n  어렸을 때부터 전자기기에 능숙한 청소년들을 가리켜 ‘디지털 원어민’이라 부른다. 이들은 하루의 대부분을 전자기기를 사용하는 데 쓰며 인터넷 가상공간에서 정보를 얻거나 다른 사람과의 관계를 형성하는 데 시간을 보낸다. 또한 이들은 유행에 뒤떨어지는 것을 두려워한다. 그래서 (....) 못할 경우에 불안해하기도 한다.",
            "option_1"      : "①  부모의 관심을 받지",
            "option_2"      : "②  학업 성적이 오르지",
            "option_3"      : "③  모르는 사람의 정보를 얻지",
            "option_4"      : "④  새로 출시된 신제품을 사지",
            "detail"        : " Teenagers who have been proficient in electronic devices since they were young are called 'digital native speakers'. They spend most of their day using electronic devices and spend time getting information from virtual spaces on the Internet or building relationships with others. They are also afraid of being out of fashion. So I feel anxious when I can't buy a new product.",
            "correctAnswer" : "④  새로 출시된 신제품을 사지",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q18.\n  동양에서는 우리 몸에 흐르는 에너지를 ‘기’라고 한다. 한의학에서는 기 가 잘 흐르는 사람을 건강한 사람으로 생각한다. 그리고 기가 잘 흐르지 않거나 막혀 있는 사람은 병에 걸리기 쉽다고 한다. 기가 막혀 병에 걸린 사람들을 한의학에서는 바늘처럼 생긴 침을 이용하여 치료한다. 침은 기가 막힌 곳을 자극해 (....) 한다.",
            "option_1"      : "①  기의 흐름을 원활하게",
            "option_2"      : "②  기의 방향을 확인하게",
            "option_3"      : "③  환자의 질병을 예방하게",
            "option_4"      : "④  환자의 통증을 진단하게",
            "detail"        : " In the East, the energy flowing through our bodies is called 'gi'. In oriental medicine, people with good energy are considered healthy people. And it is said that people who are not well-flowed or blocked are likely to get sick. In oriental medicine, people who are incredibly sick are treated using needles that look like needles. Saliva stimulates wonderful places smooth flow of energy.",
            "correctAnswer" : "③  환자의 질병을 예방하게",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q19.\n  활쏘기는 쉬워 보이지만 판단력과 인내심이 필요한 운동이다. 활쏘기 에서는 활을 쏘는 순간이 제일 중요하다. (....) 언제 활을 쏘아야 할지 판단하는 것이 핵심이다. 또한 활을 쏘는 그 순간까지 숨을 멈추고 기다리는 인내심이 요구된다. 그렇기 때문에 판단력이 부족한 사람이나 인내심이 필요한 사람에게 매우 좋은 운동이라고 할 수 있다.\nQ19.(....)에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  특히",
            "option_2"      : "②  또는",
            "option_3"      : "③  역시",
            "option_4"      : "④  과연",
            "detail"        : " Archery seems easy, but it requires judgment and patience. In archery, the moment of shooting an arrow is the most important. In particular, the key is to determine when to shoot an arrow. It also requires patience to hold your breath and wait until the moment you shoot the bow. Therefore, it can be said to be a very good exercise for those who lack judgment or need patience.",
            "correctAnswer" : "①  특히",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q20.\n  활쏘기는 쉬워 보이지만 판단력과 인내심이 필요한 운동이다. 활쏘기 에서는 활을 쏘는 순간이 제일 중요하다. (....) 언제 활을 쏘아야 할지 판단하는 것이 핵심이다. 또한 활을 쏘는 그 순간까지 숨을 멈추고 기다리는 인내심이 요구된다. 그렇기 때문에 판단력이 부족한 사람이나 인내심이 필요한 사람에게 매우 좋은 운동이라고 할 수 있다.\nQ20. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  활쏘기로 판단력을 높일 수 있다.",
            "option_2"      : "②  활쏘기의 핵심은 숨을 참는 것이다.",
            "option_3"      : "③  활쏘기로 참을성을 기르기가 어렵다.",
            "option_4"      : "④  활쏘기는 단순한 운동이라 주목을 받았다.",
            "detail"        : " Archery(បាញ់ព្រួញ) seems easy, but it requires judgment and patience. In archery, the moment of shooting an arrow is the most important. In particular, the key is to determine when to shoot an arrow. It also requires patience to hold your breath and wait until the moment you shoot the bow. Therefore, it can be said to be a very good exercise for those who lack judgment or need patience.",
            "correctAnswer" : "①  활쏘기로 판단력을 높일 수 있다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "n"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q21.\n 최근 한 할아버지가 거리를 청소하면서 모은 돈 100여 만 원을 장학금 으로 내놓았다. (....)이라고 지난 5년 동안 바닥에 버려진 10원짜리 동전을 하나하나씩 주워 모은 것이다. 사람들은 큰돈이 있어야만 다른 사람을 도와줄 수있다고 생각한다. 하지만 참된 기부란 돈의 액수가 중요한 것이 아니라 다른 사람을 향한 사랑의 마음이다.\nQ21.(...)에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  제 눈의 안경",
            "option_2"      : "②  엎질러진 물",
            "option_3"      : "③  싼 게 비지떡",
            "option_4"      : "④  티끌 모아 태산",
            "detail"        : " Recently, a grandfather raised about 1 million won as a scholarship while cleaning the streets. It's a collection of 10 won coins that have been thrown on the floor for the past 5 years. People think that only if you have a lot of money can you can get someone else. But true donating is not the amount of money important, it's a heart of love for others.",
            "correctAnswer" : "④  티끌 모아 태산",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q22.\n  최근 한 할아버지가 거리를 청소하면서 모은 돈 100여 만 원을 장학금 으로 내놓았다. (....)이라고 지난 5년 동안 바닥에 버려진 10원짜리 동전을 하나하나씩 주워 모은 것이다. 사람들은 큰돈이 있어야만 다른 사람을 도와줄 수있다고 생각한다. 하지만 참된 기부란 돈의 액 수가 중요한 것이 아니라 다른 사람을 향한 사랑의 마음이다.\nQ22.(  )이 글의 중심 생각을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  생활 속에서 동전의 활용성을 높여야 한다.",
            "option_2"      : "②  다른 사람을 도와주려면 큰돈을 모아야 한다.",
            "option_3"      : "③  참된 기부는 자신보다 남을 먼저 생각해야 한다.",
            "option_4"      : "④  큰돈을 모으려면 아끼고 절약하는 습관을 길러야 한다.",
            "detail"        : " Recently, a grandfather raised about 1 million won as a scholarship while cleaning the streets. It's a collection of 10 won coins that have been thrown on the floor for the past 5 years. People think that only if you have a lot of money can you can get someone else. But true donating is not the amount of money important, it's a heart of love for others.",
            "correctAnswer" : "③  참된 기부는 자신보다 남을 먼저 생각해야 한다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q23.\n 할머니를 시골에 두고 혼자 서울로 올라오는 발걸음은 가볍지 않았다. 하지만 무거웠던 마음은 며칠 가지 않았다. 할머니는 날마다 전화를 하더니 급기야 서울로 올라오시고 말았다. 할머니의 손자 사랑은 어쩔 수 없나 보다. 할머니는 청소며 빨래며 나에게는 안 보이던 온갖 집안일들을 찾아서 하기 시작했다. 그냥 쉬다가 내려가시라고 (아무리 말해도 들은 척도 하지 않았다). 서른이 넘은 나는 할머니가 보기엔 여전히 아이에 불과했다. 서울 살이 몇 주 만에 낯선 동네에서 친구까지 사귄 할머니는 친구를 따라 시장에 갔다가 넘어지시고 말았다. 병원에서 온 연락을 받고 걱정이 되어 정신없이 달려갔더니 할머니는 같은 병실 사람들을 모아 놓고 환하게 웃으며 이야기하고 있었다. 다리에 붕대를 감고서 말이다. 그 광경을 보고 난 할 말을 잃었다.\nQ23. 밑줄 친 부분에 나타난 나의 심정으로 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  답답하다",
            "option_2"      : "②  후련하다",
            "option_3"      : "③  민망하다",
            "option_4"      : "④  번거롭다",
            "detail"        : " Leaving my grandmother in the countryside and coming up to Seoul alone was not light. But the heavy heart didn't last for a few days. My grandmother called me every day, and finally she came up to Seoul. I guess I can't help loving my grandmother's grandson. Grandma started cleaning, doing laundry, and finding all kinds of housework that I couldn't see. No matter how much I told you to just rest and go down, I didn't pretend to hear it. I over 30 years old, was still just a child in my grandmother's eyes. After a few weeks in Seoul, my grandmother, who made friends in an unfamiliar neighborhood, followed her friend to the market and fell down. When I got a call from the hospital, I was worried and ran frantically, and my grandmother gathered the people in the same hospital room and was talking with a bright smile. With a bandage on the bridge. When I saw the sight, I was at a loss for words.",
            "correctAnswer" : "①  답답하다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q24.\n 할머니를 시골에 두고 혼자 서울로 올라오는 발걸음은 가볍지 않았다. 하지만 무거웠던 마음은 며칠 가지 않았다. 할머니는 날마다 전화를 하더니 급기야 서울로 올라오시고 말았다. 할머니의 손자 사랑은 어쩔 수 없나 보다. 할머니는 청소며 빨래며 나에게는 안 보이던 온갖 집안일들을 찾아서 하기 시작했다. 그냥 쉬다가 내려가시라고 (아무리 말해도 들은 척도 하지 않았다). 서른이 넘은 나는 할머니가 보기엔 여전히 아이에 불과했다. 서울 살이 몇 주 만에 낯선 동네에서 친구까지 사귄 할머니는 친구를 따라 시장에 갔다가 넘어지시고 말았다. 병원에서 온 연락을 받고 걱정이 되어 정신없이 달려갔더니 할머니는 같은 병실 사람들을 모아 놓고 환하게 웃으며 이야기하고 있었다. 다리에 붕대를 감고서 말이다. 그 광경을 보고 난 할 말을 잃었다.\nQ24. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  할머니께서는 내 말에 자주 귀를 기울이셨다.",
            "option_2"      : "②  할머니께서는 시장에 갔다가 다리를 다치셨다.",
            "option_3"      : "③  할머니께서는 나에게 온갖 집안일을 시키셨다.",
            "option_4"      : "④  할머니께서는 친구를 만나려고 서울에 올라오셨다.",
            "detail"        : " Leaving my grandmother in the countryside and coming up to Seoul alone was not light. But the heavy heart didn't last for a few days. My grandmother called me every day, and finally she came up to Seoul. I guess I can't help loving my grandmother's grandson. Grandma started cleaning, doing laundry, and finding all kinds of housework that I couldn't see. No matter how much I told you to just rest and go down, I didn't pretend to hear it. I over 30 years old, was still just a child in my grandmother's eyes. After a few weeks in Seoul, my grandmother, who made friends in an unfamiliar neighborhood, followed her friend to the market and fell down. When I got a call from the hospital, I was worried and ran frantically, and my grandmother gathered the people in the same hospital room and was talking with a bright smile. With a bandage on the bridge. When I saw the sight, I was at a loss for words.",
            "correctAnswer" : "②  할머니께서는 시장에 갔다가 다리를 다치셨다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "Q25. 낮에는 화창, 밤부터 곳에 따라 빗방울 `뚝뚝`.............",
            "option_1"      : "①  낮에는 흐리고 밤부터 전국에 비가 내리겠다.",
            "option_2"      : "②  낮에는 맑겠으나 밤부터 전국에 비가 내리겠다.",
            "option_3"      : "③  낮에는 맑겠으나 밤부터 일부 지역에는 비가 오겠다.",
            "option_4"      : "④  낮에는 흐리고 밤부터 일부 지역에는 비가 쏟아지겠다.",
            "detail"        : " It will be sunny during the day, and it will be sunny during the day, but it will rain in some areas from night.",
            "correctAnswer" : "①  낮에는 흐리고 밤부터 전국에 비가 내리겠다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "Q26. 불황에도 포도주 소비 ‘껑충’, 불붙은 판매 경쟁............",
            "option_1"      : "①  불황에도 업체 간 경쟁 때문에 포도주의 소비가 늘었다.",
            "option_2"      : "②  불황에도 포도주 판매 감소 때문에 포도주의 소비가 줄었다.",
            "option_3"      : "③  불황에도 과도한 판매 경쟁 때문에 포도주의 공급이 증가했다.",
            "option_4"      : "④  불황에도 포도주 소비 증가 때문에 포도주의 판매 경쟁이 심해졌다.",
            "detail"        : " Wine consumption ‘jumping’ despite the recession, and the burning sales competition The wine sales competition has intensified due to the increase in wine consumption despite the recession.",
            "correctAnswer" : "④  불황에도 포도주 소비 증가 때문에 포도주의 판매 경쟁이 심해졌다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "Q27. 마을 어르신들이 ‘지킴이’ 역할 톡톡히, 주민 얼굴에 웃음 가득............",
            "option_1"      : "①  노인들은 마을 주민들의 도움에 만족해하고 있다.",
            "option_2"      : "②  노인들은 마을 주민들의 도움으로 즐겁게 일하고 있다.",
            "option_3"      : "③  주민들은 안전을 위해 애쓰는 마을 노인들 덕에 기분이 좋다.",
            "option_4"      : "④  주민들은 일을 잘하려고 노력하는 노인들에게 감사해하고 있다.",
            "detail"        : " The elderly in the village are full of the role of 'guardian', and the residents' faces are full of laughter. The residents feel good thanks to the elderly in the village who are working hard for their safety.",
            "correctAnswer" : "③  주민들은 안전을 위해 애쓰는 마을 노인들 덕에 기분이 좋다.",
            "score"         : "2"
        }
    ]
   
}
